Beantworte die folgenden Fragen ohne Hilfsmittel.

Antwortschema:

Bei Multiple Choice: z.b. A) Deine Antwort
Bei Wahr-Falsch: Wahr / Falsch
Bei Lückentexten: Lücke 1, Lücke 2, ...
Bei Codevervollständigung: Lücke 1, Lücke 2, ...


Frageblock 1: Software Testing



Frage 1: (Wahr oder Falsch)

Whitebox Testing erfordert Kenntnisse der internen Struktur des Codes, während Blackbox Testing dies nicht tut.

Antwort:



Frage 2: (Multiple Choice)

Was wird unter 'Testfallexplosion' verstanden?

A) Eine Test wird durch einen kritischen Fehler im System unerwartet beendet
B) Der unverhältnismässige Anstieg der Zahl an Testfällen mit ansteigender Größe der Testbasis
C) Bei zu vielen Tests muss die Testumgebung automatisch zurückgesetzt werden

Antwort: 



Frage 3: (Lückentext)

Blackbox Testing wird unterteilt in (Lücke 1) und (Lücke 2)

Antwort:



Frage 4: (Codevervollständigung)

Vervollständige diesen Code:
test('Add function returns correct sum'):
(Lücke 1) add(2, 3) == (Lücke 2)

Antwort:



Frage 5: (Multiple Choice)

Was versteht man unter Software Testing?

A) Eine Software wird mit anderen Softwares verglichen.
B) Der Prozess der Verifikation und Validierung eines Software Produktes.
B) Beim Software Testing werden nur automatisierte Tests geschrieben

Antwort: 



Frage 6: (Multiple Choice)

Was beschreibt Unit Testing am besten?

A) Es ist ein Test auf Systemebene, bei dem alle Module zusammen getestet werden.
B) Es wird nur eingesetzt, um die Benutzeroberfläche manuell zu prüfen.
B) Es handelt sich um Tests einzelner Funktionen oder Methoden in Isolation.

Antwort: 



Frage 7: (Wahr oder Falsch)

Testfälle müssen nur einmal erstellt und nie wieder geändert werden.

Antwort:
 
Begründung:



Frage 8:

Unten siehst du einen Pseudocode für einen Test. Vervollständige die fehlenden Teile und benenne die zugrunde liegende Testtechnik.
-----------------------------------------------------------------------------------------
#Funktion, die eine Zahl klassifiziert
def classify_number(n):
    if n < 0:
        return "negativ"
    elif n == 0:
        return "null"
    else:
        return "positiv"

# Testfälle
assert classify_number(-1) == "negativ"
assert classify_number(0) == "___(2)___"
assert classify_number(1) == "positiv"
---------------------------------------------------------------------------------------
(1) Welche Technik wird hier verwendet, um die Eingabewerte auszuwählen?

A) Äquivalenzklassenbildung
B) Grenzwertanalyse
C) Entscheidungsbaumtest
D) Zufallstest

Antwort:

(2) Wie lautet der erwartete Rückgabewert im zweiten Testfall?

Antwort:





Frageblock 2: Agile Methoden



Frage 1: (Multiple Choice)

Was versteht man unter Scrum?

A) Eine klassische Projektmanagement-Methode mit detaillierten Ablaufplänen
B) Ein agiles Framework zur Entwicklung und kontinuierlichen Verbesserung komplexer Produkte
C) Ein Werkzeug zur automatischen Software-Generierung

Antwort:



Frage 2: (Multiple Choice)

Welche Phase gehört NICHT zum typischen Scrum-Ablauf?

A) Sprint Planning
B) Daily Scrum
C) Requirement Freeze
D) Sprint Review

Antwort: 



Frage 3: (Wahr oder Falsch)

Agile Methoden sind schneller als das Wasserfallmodell, weil sie keine Dokumentation benötigen

Antwort:



Frage 4: (Lückentext)

In Scrum bestimmt der (Lücke 1) die Anforderungen, der (Lücke 2) organisiert den Sprint, das (Lücke 3) arbeitet am Inkrement.

Antwort: 



Frage 5: (Multiple Choice)

Wie lang darf ein Daily Scrum maximal dauern?

A) 30 Minuten
B) 15 Minuten
C) Keine Zeitbegrenzung

Antwort:



Frage 6: (Wahr oder Falsch)

Der Scrum Master ist verantwortlich für das Product Backlog und die Anforderungen.

Antwort:



Frage 7: (Lückentext)

Das Agile Manifest fordert unter anderem ständige (Lücke 1) mit dem Kunden.

Antwort: 



